如果你也做到了這15件事，其實很多人正夢想著像你的生活

理想中的人生應該是什麼樣子？擁有成功的個人事業、用自己的興趣闖出一片天，甚至買得下好幾棟房子……，對於「成功」，我們似乎習慣定義的太過遙遠，總覺得自己的生活差強人意，沒什麼顯著的成就。但其實只要你能好好打理自己，為自己負責，正向、快樂的度過每一天，就已經是一種成就。

如果你已經做到以下這15件事，其實有很多人也正夢想著如你一樣的生活，就像你羨慕著別人一樣，在努力向前邁進的同時，記得偶爾回頭看看自己已經走了多長一段路，別怨懟不夠好，其實你已經比想像中的還要優秀太多了。

1.這個月已經繳清了所有帳單

你靠自己的能力將卡費、房租、水電費的帳單都繳清了，除了生活用品之外，你甚至買了一些化妝品、幾件衣服這類的非必需品，除了生活以外你還有餘力犒賞一下自己，並且靠自己的能力支付。

2.有時候對自己的人生感到困惑

偶爾在夜晚時會煩惱自己接下來的生活應該怎麼過，現在賺的錢好像不夠多，該怎麼樣讓日過得更好？也許你會為此感到痛苦，但這意味著你仍然可以成長，你擁有客觀的自我意識，不安於現狀，懂得反思，甚至會想辦法這些問題找到解決方法，你的人生會因為這樣大幅增加向上攀升的機會。

3.有一份工作

無論工時多長、多辛苦，至少你可以靠這份工作賺到錢，養活自己、買衣服穿，不需要三餐煩惱，不至於流落街頭。除此之外，你還是個負責任並且能為自己承擔一切的人，不需要他人操心。

4.有時間做自己喜歡的事

你可以休假時只賴在沙發上叫外賣、追劇，獲得絕對的放鬆時間，不需要24小時無休息地為生活奔走，這其實已經很奢侈、幸福了。

5.不需要擔心下一餐在哪裡

你可以在半夜肚子餓的時候到廚房翻箱倒櫃，讓自己獲得深夜的小確幸。或是口渴時打開冰箱就有冰涼的果汁可以喝，不需要擔心自己餓肚子。

6.吃自己喜歡的食物

你可以在中午選擇自己喜歡的小麵攤、下班回家買一個小麵包吃，你能選擇吃喜歡的食物，而不是為了生存下去而進食。

7.有一兩個真正親密的朋友

許多人總會覺得自己朋友不夠多，但到最後你會發現，有一兩個真正要好的朋友就足夠了，在你需要的時候出現，一起哭一起笑、一起為彼此打氣，你知道你們互相珍惜彼此，比起一大群酒肉朋友，這才是最重要的。

8.可以在早上搭地鐵、隨手買一杯咖啡

我們不需要為生活的便利性煩惱，可以用方便的交通方式上班、想喝咖啡就去轉角的便利商店或咖啡廳，你一定無法想像許多人需要徒步幾公里上學、跋涉過幾公頃的土地才有可食用的水源。

9.明顯比一年前的自己更進步

你和一年前的自己已經不是相同的人，外貌也好、思想也好、工作也好，你找到自己的方式，且處理得比一年前的自己更純熟，面對同一件事情，不再感到非常害怕。表示你是個肯學習的人，而且可以肯定繼續這樣下去，你能變得更好。

10.有一個衣櫃可以選擇想穿的衣服

不必擔心當寒流來襲時沒有衣服穿，你有圍巾、厚外套、手套，夏天時有涼爽的衣服，婚禮時有一件小洋裝，不必只是為了保護身體而穿衣服，你可以挑選喜歡的款式、為今天的心情稍作搭配。

11.有一個私人的空間

這甚至不一定要是一個家庭或房子（如果是的話，你真的很棒了），你只需要一個自己的房間、一個角落、一張桌子，你可以在這裡放空、滑手機，不被打擾。

12.對某些事情感興趣

不論是一個興趣，例如：看電影、閱讀，或是你在乎如何讓生活過得更好、想出國看看世界、該怎麼讓愛情更幸福，如果各方面允許，你非常願意去做，表示你的心還是靈活的，沒有因為生活而僵化。

13.知道如何照顧自己

你知道你需要幾個小時的睡眠才會有精神，當身體有點狀況，你會知道大概是這幾天熬夜或是發生什麼狀況。當真的不太舒服，你知道該去看醫生，你可以將自己打理得很好，不需要別人擔心。

14.正在朝一個目標努力

即使你感到疲憊，感覺離朋友有點遠，即使目標有點模糊，但擁有夢想是一件難得的事，你願意為了理想前進，辛苦但不妥協，這樣堅持的決心，不論做什麼，都會讓你成功。

15.經歷過許多失敗

不論是工作或是感情，你經歷過很多痛苦、遇上非常多不如意，但這些都會成為你現在的養分，正悄悄受到灌溉，生活可能還是一樣充滿艱辛，但你會變得更聰明，用更從容的方式，走過未來的各種困境。

香港地受過正規教育有幾多個會做唔到

推

15. 屌一個閪

台灣同大陸真係難做啲
香港人同父母一齊住
其實問題真係不大

香港除咗11基本上好多人都做到

非洲飢民食都無得食，你有得食已經好好

19.屌很多個閪